 СПА в турецком отеле 
======================

Я много слышал про турецкий хаммам. И когда мы узнали, что в отеле есть СПА, а в СПА есть хаммам — мы решили попробовать. Я даже переборол жабу, давящую меня, потому что цена — 50 долларов за одного человека. В итоге я заплатил за нас с женой 100 долларов и мы прошли полуторачасовую программу: полчаса хаммама (пилинг + пенный массаж), 45 минут массажа, и маска на лицо из какой-то зелёной глины.

Чтобы жена чувствовала себя в безопасности, мы всё время были вдвоём, и все массажи нам делали параллельно.

Пенный массаж происходит так:

— Берётся мешочек из тонкой ткани и смачивается мыльным раствором.

— Массажистка наполняет его воздухом, махая мешком (вспомните, как вы в полиэтиленовый пакет воздух набирали)

— Массажистка водит по тебе надутым мешком и потихонечку его сжимает:

![](0.jpg)  

— Потом массажистке надоедает сжимать потихонечку, и она прям резко выжимает весь воздух из мешка. Мешок делается маленькой тряпочкой, а массажируемый делается весь в пене:

![](1.jpg)  

— После этого проводится стандартный массаж.

Также очень бросилось в глаза, что и сауна (куда нас загнали на 5 минуточек перед процедурой), и хаммам были очень-очень щадящими. Я привык, что у нас в Украине в сауне жарит так ,что я килограмм веса сбрасываю за 15 минут, а в хаммаме из-за пара почти ничего не видно.

В турецком отеле было не так: в сауне было лишь слегонца жарковато, а в хаммаме вполне себе видно все закоулочки здания.

Языкового барьера не возникло: в СПА есть вполне себе русскоговорящая дама, которая нас активно зазывала и на хаммам, и на другие массажи. В итоге мы поддались ещё на балийский массаж и на массаж головы + спины. Массажи объективно хороши, но дорогущие. Я до сих пор плачу кровавыми слезами от этих цен: 40 баксов за час массажа. И это ещё со скидкой, потому как без скидки вообще 75.

Ну и напоследок — фотки.

Хаммам

![](2.jpg)  

![](3.jpg)  

Массажные комнаты
-----------------

![](4.jpg)  

![](5.jpg)  

Комната отдыха
--------------

![](6.jpg)  

Вход в СПА
----------

![](7.jpg)